<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntu on Franziskus Domig</title>
    <link>https://blog.seric.at/tags/ubuntu/</link>
    <description>Recent content in Ubuntu on Franziskus Domig</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Mar 2009 17:01:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.seric.at/tags/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>It’s time for Ubuntu 9.04 Jaunty Jackalope</title>
      <link>https://blog.seric.at/2009/03/29/its-time-for-ubuntu-904-jaunty-jackalope/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2009 17:01:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.seric.at/2009/03/29/its-time-for-ubuntu-904-jaunty-jackalope/</guid>
      <description>Wer sich dafür interessiert, hat es wahrscheinlich bereits gelesen. Die Beta der kommenden Version von Ubuntu 9.04 Jaunty Jackalope ist vergangene Woche erschienen. Ich selbst verwende seit Alpha3 Jaunty produktiv(!) und bin positiv überrascht. Jaunty wirkt frischer und vor allem läuft es spürbar schneller. Viele Bugs wurden ausgebessert, viele Features eingepflegt. So kommt Ubuntu 9.04 mit dem aktuellen Gnome 2.26.0, Openoffice.org 3.0.1 (3.1.x wir wohl erst mit der nächsten Version kommen).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 8.10 – Intrepid Ibex</title>
      <link>https://blog.seric.at/2008/10/31/ubuntu-810-intrepid-ibex/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 18:51:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.seric.at/2008/10/31/ubuntu-810-intrepid-ibex/</guid>
      <description>Da ich schon lange nichts mehr geschrieben habe, gibts einfach mal ein Status Update: Das Upgrade von Ubuntu 8.04 zu 8.10 verlief (erwartungsgemäß) problemlos und es gibt eigentlich nicht mehr zum ergänzen. Es läuft einfach hervorragend und macht Spaß.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MythTV fehlt</title>
      <link>https://blog.seric.at/2008/07/09/mythtv-fehlt/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2008 21:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.seric.at/2008/07/09/mythtv-fehlt/</guid>
      <description>Wenn man nicht zu Hause ist und wieder auf einen konventionellen Fernseher angewiesen ist, dann fällt einem schnell wieder ein, dass es ja Wartezeiten auf bestimmte Filme, Serien oder Sonstiges gibt und &amp;#8211; viel schlimmer &amp;#8211; dass es Werbung gibt!
Zuhause verwende ich einen alten Rechner (P4 2GHz, 512MB RAM, 750GB HDD) mit einem DVB-T Stick und einer minimalen Ubuntu Installation mit dem MythTV-Backend und -Frontend Paketen (gibt es auch gleich kombiniert als Mythbuntu).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 8.04 Noch vier Tage</title>
      <link>https://blog.seric.at/2008/04/20/ubuntu-804-hardy-heron-noch-vier-tage/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2008 19:16:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.seric.at/2008/04/20/ubuntu-804-hardy-heron-noch-vier-tage/</guid>
      <description>In vier Tagen ist es soweit und Ubuntu 8.04 Hardy Heron wird offiziell released werden. Ich verwende 8.04 seit der Beta Version und bin mit den aktuellen Updates sehr zufrieden. Das System läuft mit dem Kernel 2.6.24-15 sehr flott, der Firefox 3 Beta 5 ist mittlerweile recht stabil und Gnome 2.22 ist richtig genial.
Zwei kleine Bugs nerven mich allerdings momentan noch, fsck 1.40.8 will bei jedem (Re)boot meines Rechners die Platten prüfen und evolution-data-server 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 8.04: Totem mit Youtube Plugin</title>
      <link>https://blog.seric.at/2008/03/26/ubuntu-804-totem-mit-youtube-plugin/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 06:31:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.seric.at/2008/03/26/ubuntu-804-totem-mit-youtube-plugin/</guid>
      <description>Ubuntu 8.04 Hardy Heron kommt mit einem frischen Totem Videoplayer mit Youtube Plugin welches allerdings in der aktuellen Hardy Beta noch etwas angeschubst werden muss. Das Plugin lässt sich bei einigen Installationen nicht so einfach aktivieren und bricht mit der (nicht sehr aussagekräftigen) Fehlermeldung: Plugin Fehler &amp;#8220;Plugin »YouTube-Browser« konnte nicht aktiviert werden&amp;#8221; ab.
Abhilfe schafft die Installation des Pakets python-gdata welches für das Plugin benötigt wird, dieses kann man mittels: sudo apt-get install python-gdata aus den Paketquellen installieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 8.04 Hardy Heron</title>
      <link>https://blog.seric.at/2008/03/21/ubuntu-804-hardy-heron/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2008 18:23:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.seric.at/2008/03/21/ubuntu-804-hardy-heron/</guid>
      <description>Ich habe soeben meinen Desktop-Rechner, den ich eigentlich nicht allzu oft benutze dazu verwendet um von Ubuntu 7.10 Gutsy Gibbon auf Ubuntu 8.04 Hardy Heron (Beta) upzudaten und hatte mich eigentlich schon auf einige Probleme gefasst gemacht. Es kam allerdings ganz anders, ich schubste mittels
sudo update-manager -d
den Update-Manager an um die neue Distribution 8.04 zu finden. Alles wunderbar, 1027 Pakete mussten heruntergeladen werden &amp;#8211; und das war auch schon der einzige nervige Teil, denn die Server scheinen momentan etwas Überlastet zu sein.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>