<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google on Franziskus Domig</title>
    <link>https://seric.at/tags/google/</link>
    <description>Recent content in Google on Franziskus Domig</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jul 2011 22:32:03 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://seric.at/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Authorship on blog posts</title>
      <link>https://seric.at/2011/07/06/authorship-on-blog-posts/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 22:32:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seric.at/2011/07/06/authorship-on-blog-posts/</guid>
      <description>Google released Google+. But what they are doing is actually fight back Content-Farms with stupid &amp;#8220;content&amp;#8221; and Facebooks Social-Graph.
Their first step was change the algorithms to calculate the search results different. Do not trust websites which just give you lots of buzz- and keywords. Remove content in search results which was optimized by companies (SEO) to generate a lot of traffic. That is neither what the web is in need of nor what a typical user wants to read.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Monat Nexus S</title>
      <link>https://seric.at/2011/02/11/ein-monat-nexus-s/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 00:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seric.at/2011/02/11/ein-monat-nexus-s/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor genau einem Monat habe ich mein Google Nexus S bekommen. Besorgt hat es mir ein Freund in London und es mir nach Österreich geschickt. Bin ich soweit zufrieden? Absolut! Es gibt dennoch ein paar kleine Dinge die mich stören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heute Neu: Google</title>
      <link>https://seric.at/2008/02/26/heute-neu-google/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2008 15:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seric.at/2008/02/26/heute-neu-google/</guid>
      <description>Wer es Leid ist, Leuten die partout nicht zuerst eine Suchmaschine benutzen bevor diese in z.B. einem IRC-Channel fragen, biete ich ab sofort *applaus* IWUG. Man erntet manchmal keinen Erfolg, wenn man nur den Google-Link pastet bei einer dummen Frage, die von Google beantwortet würde, denn der User sucht eh nicht. Präsentiert man aber einen Link den er auf den ersten Blick nicht als Google-Link verifiziert, kann man immerhin hoffen, dass der User dann die Suche auch wirklich verwendet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>