<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Musik on Franziskus Domig</title>
    <link>http://seric.at/tags/musik/</link>
    <description>Recent content in Musik on Franziskus Domig</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jun 2009 00:12:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://seric.at/tags/musik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Michael Jackson – A legend has passed away…</title>
      <link>http://seric.at/2009/06/26/michael-jackson-a-legend-has-passed-away/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 00:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://seric.at/2009/06/26/michael-jackson-a-legend-has-passed-away/</guid>
      <description>Auch wenn sein Leben viele Absurditäten hatte. Michael Jackson ist und bleibt der King of Pop. Es ist wirklich ein trauriger Abschied einer Legende. Als Falco starb war ich berührt aber heute, als der DJ direkt nach Billie Jean in der Disco die traurige Nachricht verkündete, war es irgendwie auf einmal still. Der King of Pop hat die Musikgeschichte geprägt wie fast kein anderer und auch heute sind so fast alle Pop Songs inspiriert von Michael Jackson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neues Album von U2 – No Line On The Horizon</title>
      <link>http://seric.at/2009/02/21/neues-album-von-u2-no-line-on-the-horizon/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2009 11:43:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://seric.at/2009/02/21/neues-album-von-u2-no-line-on-the-horizon/</guid>
      <description>Auch wenn es noch nicht veröffentlicht wurde, hatte ich bereits die Gelegenheit das neue Album von U2 zu hören &amp;#8211; und das auch mehrmals. Es ist anders. Es klingt im ersten Moment nach Pop und später wie ein modernes Joshua Tree. Es ist gut, entwickelt sich beim zweiten Durchlauf zu noch Besserem und hat ein sehr hohes Live-Potential. Ich bin überrascht wie rockig U2 nach 5 Jahren ohne neues Album zurück kommt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auditorium</title>
      <link>http://seric.at/2009/01/19/auditorium/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 17:39:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://seric.at/2009/01/19/auditorium/</guid>
      <description>Ein sehr, sehr tolles und innovatives Musikspiel: Auditorium habe ich soeben entdeckt und möchte ich euch nicht vorenthalten. Das Spiel läuft per Flash im Browser und Ziel ist es einen vorhandenen Lichtstrahl mit Hilfe von Kreisen welche den Strahl ablenken können auf Musik-Felder zu bewegen. Mit etwas Geschick sind auch die teilweise gar nicht so leichten Vorgaben lösbar. Viel Spaß.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Songbird</title>
      <link>http://seric.at/2008/12/08/songbird/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2008 09:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://seric.at/2008/12/08/songbird/</guid>
      <description>Wie es scheint, ist Songbird doch noch nicht so bekannt wie ich dachte. Gut, also &amp;#8216;mal kurz vorstellen. Songbird ist der flexible Audioplayer von &amp;#8220;Pioneers of the Inevitable&amp;#8221; , wird Open-Source entwickelt und ist nun bereits in der ersten stabilen Version 1.0 verfügbar.
Hauptvorteil ist meines Erachtens die enorme Anzahl an verfügbaren Addons mit welchen sich Songbird wirklich zu einem sehr modernen und tollen Mediaplayer einrichten lässt. Ich selbst verwende die Addons Lastfm, Mediaflow, LyricMaster und Music Recommendations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EAV</title>
      <link>http://seric.at/2008/02/07/eav/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 10:58:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://seric.at/2008/02/07/eav/</guid>
      <description>Längst in Vergessenheit geraten ist eine Band, deren Texte ich damals (als Kind) wohl noch nicht so verstanden habe. Nun habe ich durch Zufall (Danke an Luki) wieder einmal die alten &amp;#8220;Klassiker&amp;#8221; von der Ersten Allgemeinen Verunsicherung ausgegraben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>