<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Franziskus Domig</title>
    <link>http://blog.seric.at/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Franziskus Domig</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Oct 2012 19:14:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.seric.at/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vorarlberger Käsknöpfle</title>
      <link>http://blog.seric.at/2012/10/16/vorarlberger-kasknopfle/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 19:14:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2012/10/16/vorarlberger-kasknopfle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.seric.at/uploads/2012/10/IMG_20121010_202153.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34;alignleft size-thumbnail wp-image-484&#34; title=&#34;Vorarlberger Käsknöpfle&#34; src=&#34;http://blog.seric.at/uploads/2012/10/IMG_20121010_202153-150x80.jpg&#34; alt=&#34;Vorarlberger Käsknöpfle&#34; width=&#34;150&#34; height=&#34;80&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Vorarlberger Käsknöpfle sind ein typisches Vorarlberger Gericht, welches sich nicht gravierend von den Allgäuer oder Schwäbischen Kässpätzle unterscheidet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wichtig ist allerdings die Auswahl des Käses. (Vorarlberger) Berg-, Räß- sowie Sauerkäse (&lt;em&gt;Sura Käs&lt;/em&gt;) werden verwendet. Über das &lt;em&gt;korrekte&lt;/em&gt; Mischverhältnis gibt es viele Meinungen. Ich tendiere da zu &lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt; Berg- und jeweils &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt; Räß- sowie Sauerkäse. Die letzten beiden sind nämlich auch relativ intensiv im Geschmack. Zwiebeln werden in Butterschmalz karamellisiert und als &lt;em&gt;Topping&lt;/em&gt; auf den Knöpfle verteilt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch unterscheiden sich die Vorarlberger Käsknöpfle von den Spätzle durch die Form. Es sind eher kleine Kugeln als langgezogene Spätzle, dazu bedarf es eines entsprechenden Knöpflehobel o.ä.den man wohl auch nur in Vorarlberg bekommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.seric.at/uploads/2012/10/IMG_20121010_201951.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34;alignright size-thumbnail wp-image-485&#34; title=&#34;Vorarlberger Käsknöpfle mit Kartoffelsalat und Weissbier&#34; src=&#34;http://blog.seric.at/uploads/2012/10/IMG_20121010_201951-150x80.jpg&#34; alt=&#34;Vorarlberger Käsknöpfle mit Kartoffelsalat und Weissbier&#34; width=&#34;150&#34; height=&#34;80&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Essentiell ist auch (schwäbischer oder bayrischer &amp;#8211; jedenfalls ohne Mayonnaise marinierter) Kartoffelsalat als Beilage sowie manchmal Apfelmus (auch als Dessert). Dazu trinkt man ein gutes (Weiß-)Bier und meist anschließend einen Schnaps. Mahlzeit!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual Conducting with the Microsoft Kinect</title>
      <link>http://blog.seric.at/2012/09/14/virtual-conducting-with-the-microsoft-kinect/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2012 14:04:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2012/09/14/virtual-conducting-with-the-microsoft-kinect/</guid>
      <description>Abstract Mouse and keyboard are being used as general purpose device despite the fact that for e.g., gaming or 3D modeling different input options are considered better. Therefore an alternative approach of human computer interaction is described and analyzed with the help of the Microsoft Kinects natural user interface tools. As an example of a gesture based application, a conducting software is developed. This implementation is analyzed from a practical perspective to show real world usage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amsterdam: Where to drink and where to eat</title>
      <link>http://blog.seric.at/2012/03/28/amsterdam-where-to-drink-and-where-to-eat/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 16:33:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2012/03/28/amsterdam-where-to-drink-and-where-to-eat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;So if you travel to Amsterdam and have only a couple of days to explore this beautiful city, you do not want to waste time finding the best restaurants or the best bars there. I have listed some of my personal favorite places to stay for lunch, dinner or drinks in Amsterdam. I have also a short list of accommodations to stay while in Amsterdam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was Unis falsch machen und FHs (vielleicht) weniger falsch</title>
      <link>http://blog.seric.at/2012/03/06/was-unis-falsch-machen-und-fhs-vielleicht-weniger-falsch/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 20:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2012/03/06/was-unis-falsch-machen-und-fhs-vielleicht-weniger-falsch/</guid>
      <description>Der Herr Köhntopp hat wieder einmal einen Blogpost geschrieben, der mir direkt aus der Seele spricht. Ich kann das ganze mehr oder weniger Voll und Ganz unterschreiben, möchte vielleicht lediglich etwas ergänzen.
Ich habe ja das Gefühl, viele Universitäten &amp;#8211; also die Theorie-Institutionen und Nachwuchs-Produzierer &amp;#8211; haben einen gravierenden Fehler (zumindest in meinem Fachbereich der Informatik). Es wird zu oft von zu schlechten Unis zu viel für vermeintliche Wissenschaft gemacht sowie Theorie erlernt die in der Realität weit daneben ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bio ist gescheitert</title>
      <link>http://blog.seric.at/2012/02/21/bio-ist-gescheitert/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 13:10:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2012/02/21/bio-ist-gescheitert/</guid>
      <description>Was vor Jahren noch nach einer guten Idee aussah, ist wohl spätestens 2012 gescheitert. Was ursprünglich einen richtig guten Hintergedanke aufweisen konnte ist zur Masche der Lebensmittelindustrie geworden.
Es gibt wohl keinen einzigen Supermarkt, ja auch keinen einzigen Discounter mehr, der keine Bio-Produkte im Sortiment hat. Blöd nur, dass das nichts mit dem Gedanken Bio an sich zu tun hat.
Heute werden uns mitten im Winter Bio-Tomaten (in der 4er Plastikverpackung) angeboten, zu Weihnachten gibt es Bio-Erdbeeren und der neueste Schrei sind Bio-Avocados aus Mexico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Travel Setup</title>
      <link>http://blog.seric.at/2012/02/20/mei-travel-setup/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 19:49:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2012/02/20/mei-travel-setup/</guid>
      <description>Der Bloging-Kollege Martin Eichenberg hatte eine coole Idee. Lasst uns doch unser Travel Setup teilen. Dazu hat er schnell mal eine kleine Miniseite &amp;#8220;Das Travel Setup&amp;#8221; auf seinem Blog erstellt und freut sich auch neue Einträge. Ein paar Einträge gibt es schon und ich habe auch gleich daran teilgenommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogging from iPad</title>
      <link>http://blog.seric.at/2012/01/10/blogging-from-ipad/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 22:01:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2012/01/10/blogging-from-ipad/</guid>
      <description>Since I recently got an iPad2 from my employer, I am able to update my blog from everywhere thanks to pretty decent 3g coverage in Austria. However, what you want to use if you start blogging from your iPad with your WordPress blog, is the native WordPress App which is available for free in the Appstore.
I will hopefully start to blog more often with this new opportunity. Let&amp;#8217;s give its a try.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start an Android Intent without pushing on the history stack</title>
      <link>http://blog.seric.at/2011/09/16/start-an-android-intent-without-pushing-on-the-history-stack/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 10:42:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2011/09/16/start-an-android-intent-without-pushing-on-the-history-stack/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was wondering how to create an Intent with the Android SDK which will not be pushed on top of the history stack. Which means, if another Intent will be started, the back button pressed event will not move back to the specific Intent. Actually this is done pretty easy with setting a &lt;a href=&#34;http://developer.android.com/reference/android/content/Intent.html#FLAG_ACTIVITY_NO_HISTORY&#34; title=&#34;Intent Description in the Android Developer Documentation&#34;&gt;FLAG_ACTIVITY_NO_HISTORY&lt;/a&gt;. An example the is given with the following code snipped.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Authorship on blog posts</title>
      <link>http://blog.seric.at/2011/07/06/authorship-on-blog-posts/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 22:32:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2011/07/06/authorship-on-blog-posts/</guid>
      <description>Google released Google+. But what they are doing is actually fight back Content-Farms with stupid &amp;#8220;content&amp;#8221; and Facebooks Social-Graph.
Their first step was change the algorithms to calculate the search results different. Do not trust websites which just give you lots of buzz- and keywords. Remove content in search results which was optimized by companies (SEO) to generate a lot of traffic. That is neither what the web is in need of nor what a typical user wants to read.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anonyme Amazoniker</title>
      <link>http://blog.seric.at/2011/06/20/anonyme-amazoniker/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 21:37:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2011/06/20/anonyme-amazoniker/</guid>
      <description>Ja, wie es bereits Kristian Köhntopp schreibt, man hätte diese Statistik wohl besser nicht erstellt. However.
Nur amazon.de, keine digitalen Bestellungen sowie keine amazon.com Bestellungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Annotations with Symfony2</title>
      <link>http://blog.seric.at/2011/05/03/annotations-with-symfony2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2011 21:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2011/05/03/annotations-with-symfony2/</guid>
      <description>With Symfony2 much configuration can be added directly to actions with annotations. With Symfony1 there have been cache.yml, route.yml, security.yml and many more configuration files for a single controller. This has not changed with Symfony2. You still are able to configure your (bundle) controller with single files. However, there is a new way which offers more flexibility and adds the configuration right to the place where it is used: to the specific action as meta-info with some sort of annotations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pressespiegel Österreich – Finde den Fehler</title>
      <link>http://blog.seric.at/2011/04/20/pressespiegel-osterreich-finde-den-fehler/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2011 14:20:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2011/04/20/pressespiegel-osterreich-finde-den-fehler/</guid>
      <description>Der heutige Pressespiegel Online aus Österreich. Finde den Fehler.

Bilder Copyright:
www.kurier.at, www.derstandard.at, www.orf.at, www.heute.at, www.oe24.at, www.diepresse.com, www.krone.at</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My computers</title>
      <link>http://blog.seric.at/2011/03/29/my-computers/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 21:42:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2011/03/29/my-computers/</guid>
      <description>So there are a couple of computers idling around here. I all of them gave names of planets and have come to the point where I have to use names of stars because I ran out of planets. Here I have a list of all the devices that I am using on a more or less regular basis. I left out smartphones, server in data centers or not anymore working computers at home.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Should my next project use Symfony2?</title>
      <link>http://blog.seric.at/2011/02/28/should-my-next-project-use-symfony2/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 22:17:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2011/02/28/should-my-next-project-use-symfony2/</guid>
      <description>In a couple of hours, the Symfony Live event in Paris is going to start. You can expect Fabien Potencier to release Symfony 2.0 at the keynote he is holding on March 3rd at 17:30.This is actually not a big deal since Symfony2 has been around for a couple of months. The big question is, should you already start developing your next project with Symfony2? There is no definite answer to that but what you can expect is a &amp;#8220;not so much&amp;#8221; changing API and already robust Framework right from the start.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Monat Nexus S</title>
      <link>http://blog.seric.at/2011/02/11/ein-monat-nexus-s/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 00:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2011/02/11/ein-monat-nexus-s/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor genau einem Monat habe ich mein Google Nexus S bekommen. Besorgt hat es mir ein Freund in London und es mir nach Österreich geschickt. Bin ich soweit zufrieden? Absolut! Es gibt dennoch ein paar kleine Dinge die mich stören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die ersten “Freunde” sind da</title>
      <link>http://blog.seric.at/2011/02/11/die-ersten-freunde-sind-da/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2011 23:31:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2011/02/11/die-ersten-freunde-sind-da/</guid>
      <description>Vor bereits einer Woche, habe ich die ersten bestellten Flaschen Whisky bekommen. Das ist ein Novum, da ich doch bisher Whisky bzw. Spirituosen beim vorbeigehen im Supermarkt mitgenommen habe. Erstmals habe ich (online) bestellt. Und dies beim scheinbar besten Whisky Shop in Deutschland, dem &amp;#8220;The Whisky Store&amp;#8221; von Theresia Lüning.
Bestellt habe ich nicht irgendwas, sondern habe mich fachkundig von Kris beraten lassen. Somit sind es drei &amp;#8220;Freunde&amp;#8221; von der selben Gegend in Schottland geworden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canon EOS 60D finally here!</title>
      <link>http://blog.seric.at/2010/08/26/canon-eos-60d-finally-here/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2010 17:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2010/08/26/canon-eos-60d-finally-here/</guid>
      <description>Canon EOS 60DAs I was assuming a couple of weeks ago, the Canon EOS 60D is finally here. Canon just posted a press release and added a product walkthrough video as well as a sample video shot with the Canon EOS 60D. The interesting parts: The camera features an 18mp DIGIC IV processor which is capable of 1080p H.264 video. As a new feature for any Canon EOS camera, the 60D will have an articulating 3&amp;#8243; LCD screen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatic Anti-Pattern Corrections for PHP</title>
      <link>http://blog.seric.at/2010/07/19/automatic-anti-pattern-corrections-for-php/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 11:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2010/07/19/automatic-anti-pattern-corrections-for-php/</guid>
      <description>&lt;p&gt;During my computer science studies at the Vorarlberg University of Applied Sciences I wrote my bachelor thesis about &amp;#8220;Automatic Anti-Pattern Corrections for PHP&amp;#8221;. As a fan of the open source philosophy, I want to share my work with others. I invite everyone to contribute to the great lex-pass project and this approach to better PHP software. Please share your thought and ideas on this with me and others by leaving a comment or sending me a message.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Received My Canon EOS 7D</title>
      <link>http://blog.seric.at/2010/03/09/received-my-canon-eos-7d/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 22:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2010/03/09/received-my-canon-eos-7d/</guid>
      <description>Today my new Canon EOS 7D arrived and I am off to play now. Can&amp;#8217;t wait to take awesome pictures and interesting movies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canon EOS 60D coming soon?</title>
      <link>http://blog.seric.at/2010/02/28/canon-eos-60d-coming-soon/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2010 15:34:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2010/02/28/canon-eos-60d-coming-soon/</guid>
      <description>Just last week Canon introduced the new EOS 550D (Rebel T2i) and this camera will soon be available. Anyone who &amp;#8211; like myself &amp;#8211; is playing with the idea to upgrade from a previouse three-digit EOS camera to the EOS 550D, will probably also checked out the Canon EOS 7D, which offers similar features but in some areas performs significantly better. The interesting thing about the EOS 7D and EOS 550D are, beside a lot of other outstanding features, the new HDSLR opportunities, ie HD movie recording with a digital SLR camera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Symfony 2.0 Preview</title>
      <link>http://blog.seric.at/2010/02/26/symfony-2-0-preview/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 10:51:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2010/02/26/symfony-2-0-preview/</guid>
      <description>Here we go. Fabien Potencier last week released the preview website for symfony 2.0 (symfony reloaded). Me, as a long time PHP and symfony user this preview shows a lot of new interesting stuff comming to web development with symfony. A Quick-Tour of Fabiens newest baby is also available and points out major changes to the framework. First thing to notice is the completly changed directory structure. Another major step is the use of &amp;gt;= PHP 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 7: Changed</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/10/14/windows-7-changed/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2009 11:51:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/10/14/windows-7-changed/</guid>
      <description>Ok, I don&amp;#8217;t like Microsoft and Windows. I did like Windows XP for a while but never tried Vista because of the bad things I saw at my friends computers. Recently I installed Windows 7 as second OS on my MacBook Pro. And my deepest despair turned into someting good. I already tried to install Windows 7 with Parallels in OS X a couple of weeks ago, got several bluescreens and thought about never trying Windows 7 again.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sweden is different, Part I: Beach?</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/09/08/sweden-is-different-part-i-beach/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2009 10:09:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/09/08/sweden-is-different-part-i-beach/</guid>
      <description>If you wake up in Sweden, go down to the beach, you probably don&amp;#8217;t expect that. But yes, also cows like the sea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last Day in Sweden – Moving to Denmark</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/08/30/last-day-in-sweden-moving-to-denmark/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2009 11:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/08/30/last-day-in-sweden-moving-to-denmark/</guid>
      <description>I am so sad &amp;#8211; Sweden is such a perfect country for me. It feels like living on the countryside but still be in a big city (Jönköping) with so much party and great people! Especially I will miss the people from the students accommodation Cyclamen.
I will hopefully be back asap!
But I am really looking forward to go to Copenhagen, Denmark tomorrow. Starting with an introduction day tomorrow and a welcome dinner on tuesday.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was wählt man in Deutschland?</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/08/13/was-wahlt-man-in-deutschland/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2009 18:05:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/08/13/was-wahlt-man-in-deutschland/</guid>
      <description>20:01 &amp;lt;@seric&amp;gt; haja. was würde man als mündiger bürger in .de bloß wählen?! 20:01 &amp;lt;@sarah-&amp;gt; seric, ganz klar 20:01 &amp;lt;@sarah-&amp;gt; die schweiz
 Eigentlich traurigerweise richtig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unicode print fail</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/08/11/unicode-print-fail/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2009 17:27:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/08/11/unicode-print-fail/</guid>
      <description>No comment &amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First Windows 7 Bluescreen</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/07/23/first-windows-7-bluescreen/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2009 10:49:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/07/23/first-windows-7-bluescreen/</guid>
      <description>Yes I was interested in the new Windows 7. I yesterday downloaded the Windows 7 Release Candiate, which should be stable enough to try on my Macbook Pro. Economically as I am, I did not want to waste a blank DVD and that was the reason I choose Parallels to install Windows as a virtual machine.
First time: Failure during boot, no reaction of the windows system.
Second time: Better try, windows crashed after the copy of all Windows specific data with the typically bluescreen (which has not changed since Windows 95).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit mir nicht</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/07/22/mit-mir-nicht/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 22:06:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/07/22/mit-mir-nicht/</guid>
      <description>Sehr geehrten Leserinnen und Leser,
ich werde nicht für Vodafone bloggen so wie das scheinbar ein paar halbwegs bekannte Blogger (z.B.: Die Frau Schnutinger hier) meinen. Blogger können ruhig Werbung machen, aber so tun als ob es wirklich toll wäre nur weil sie dafür Geld bekommen ist nicht richtig.
Ich werbe hier gleich rechts auch, was dort angezeigt wird ist mir egal &amp;#8211; es wird schon zum Content/Nutzer passen. Wenn nicht ist mir das auch egal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Symfony Support in NetBeans 6.8 Announced</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/07/12/symfony-support-in-netbeans-6-8-announced/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2009 14:09:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/07/12/symfony-support-in-netbeans-6-8-announced/</guid>
      <description>The NetBeans Team has announced to support not just PHP 5.3 which was released earlier last week but also Symfony in the next release (6.8)!
Because I am not very pleased with the PHP support within Eclipse PDT, I am currently using VIM for PHP, and specially, Symfony development.
Since Pierre told me recently that the PHP support for NetBeans is getting better and better, I am really looking forward to the next NetBeans release.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP 5.3 Released</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/06/30/php-5-3-released/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 10:25:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/06/30/php-5-3-released/</guid>
      <description>Well not yet, but hopefully in a couple of hours and minutes. (Check php.net) Although there are some new cool features in it such as lambda functions, closures and PHAR support, there is this silly namespace thing. Namespaces are good in generally (remember, you had to prefix each class with your damn project-name to be on the save side) but separating the namespace parts with the *escape* character &amp;#8220;&amp;amp;#8221; (YES THE BACKSLASH!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liebe Medien …</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/06/26/liebe-medien/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 13:36:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/06/26/liebe-medien/</guid>
      <description>&amp;#8230; vor allem ihr Medien, die Michale Jackson zu Lebzeiten ständig kritisiert habt. Ihr, die aus jedem Furz von Michael Jackson, einen Skandal her zauberten. Könnt genau ihr bitte sofort damit aufhören nun so zu tun als ob ihr immer schon die größten Fans von Michael gewesen seid und ihn unterstützt habt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Jackson – A legend has passed away…</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/06/26/michael-jackson-a-legend-has-passed-away/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 00:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/06/26/michael-jackson-a-legend-has-passed-away/</guid>
      <description>Auch wenn sein Leben viele Absurditäten hatte. Michael Jackson ist und bleibt der King of Pop. Es ist wirklich ein trauriger Abschied einer Legende. Als Falco starb war ich berührt aber heute, als der DJ direkt nach Billie Jean in der Disco die traurige Nachricht verkündete, war es irgendwie auf einmal still. Der King of Pop hat die Musikgeschichte geprägt wie fast kein anderer und auch heute sind so fast alle Pop Songs inspiriert von Michael Jackson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The “Get Psyched” Playlist</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/06/22/the-get-psyched-playlist/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 20:29:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/06/22/the-get-psyched-playlist/</guid>
      <description>Bro code Article 122
&amp;#8220;A Bro is always psyched. Always.&amp;#8221;
If you are having trouble getting psyched, or you need to get a Bro psyched, you can always make yourself a &amp;#8220;Get Psyched&amp;#8221; mix.
Classic &amp;#8220;Get Psyched&amp;#8221; Songs
&amp;#8220;You Give Love a Bad Name&amp;#8221; &amp;#8211; Bon Jovi
&amp;#8220;I Wanna Rock&amp;#8221; &amp;#8211; Twisted Sister
&amp;#8220;The Humpty Dance&amp;#8221; &amp;#8211; Digital Underground
&amp;#8220;Dont&amp;#8217;t Stop Believin&amp;rsquo;&amp;#8221; &amp;#8211; Journey
&amp;#8220;You&amp;#8217;re the Best Around&amp;#8221; &amp;#8211; Joe Esposito</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Free to hire</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/06/09/free-to-hire/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 09:46:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/06/09/free-to-hire/</guid>
      <description>Currently, I am free to hire from 1. Feb. 2010 – 30. Apr. 2010 (3 months work placement). More information.
Update:
Because I got asked: Yes, it is possible that I could work after the work placement as a reqular employee at your company (starting from 1.Aug.2010 at the earliest).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>It’s time for Ubuntu 9.04 Jaunty Jackalope</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/03/29/its-time-for-ubuntu-904-jaunty-jackalope/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2009 17:01:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/03/29/its-time-for-ubuntu-904-jaunty-jackalope/</guid>
      <description>Wer sich dafür interessiert, hat es wahrscheinlich bereits gelesen. Die Beta der kommenden Version von Ubuntu 9.04 Jaunty Jackalope ist vergangene Woche erschienen. Ich selbst verwende seit Alpha3 Jaunty produktiv(!) und bin positiv überrascht. Jaunty wirkt frischer und vor allem läuft es spürbar schneller. Viele Bugs wurden ausgebessert, viele Features eingepflegt. So kommt Ubuntu 9.04 mit dem aktuellen Gnome 2.26.0, Openoffice.org 3.0.1 (3.1.x wir wohl erst mit der nächsten Version kommen).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immer wieder das Selbe</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/03/11/immer-wieder-das-selbe/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2009 17:45:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/03/11/immer-wieder-das-selbe/</guid>
      <description>Nicht die Frage, wie man Schulen noch mehr abriegeln kann ist die richtige Frage! Die sollten doch einfach einsehen, dass mehr Überwachung ganz und gar nichts bringt. Waffen generell zu verbieten traut sich wohl keiner von den Politikern an der Macht öffentlich zu sagen. Was ist das für ein Land, in dem Privatpersonen 18(!) Schusswaffen (wohl auch noch unverschlossen) zuhause rumliegen haben dürfen? Ich finde die Mitgliedschaft in einem Schießwütigenverein äh Schützenverein schon verwerflich genug.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neues Album von U2 – No Line On The Horizon</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/02/21/neues-album-von-u2-no-line-on-the-horizon/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2009 11:43:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/02/21/neues-album-von-u2-no-line-on-the-horizon/</guid>
      <description>Auch wenn es noch nicht veröffentlicht wurde, hatte ich bereits die Gelegenheit das neue Album von U2 zu hören &amp;#8211; und das auch mehrmals. Es ist anders. Es klingt im ersten Moment nach Pop und später wie ein modernes Joshua Tree. Es ist gut, entwickelt sich beim zweiten Durchlauf zu noch Besserem und hat ein sehr hohes Live-Potential. Ich bin überrascht wie rockig U2 nach 5 Jahren ohne neues Album zurück kommt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auditorium</title>
      <link>http://blog.seric.at/2009/01/19/auditorium/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 17:39:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2009/01/19/auditorium/</guid>
      <description>Ein sehr, sehr tolles und innovatives Musikspiel: Auditorium habe ich soeben entdeckt und möchte ich euch nicht vorenthalten. Das Spiel läuft per Flash im Browser und Ziel ist es einen vorhandenen Lichtstrahl mit Hilfe von Kreisen welche den Strahl ablenken können auf Musik-Felder zu bewegen. Mit etwas Geschick sind auch die teilweise gar nicht so leichten Vorgaben lösbar. Viel Spaß.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotoblog gestartet</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/12/22/fotoblog-gestartet/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2008 22:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/12/22/fotoblog-gestartet/</guid>
      <description>Ich habe vor einigen Wochen eine DSLR gekauft (Canon EOS 450D) und mich mit zwei zusätzlichen Objektiven ausgestattet. Meine Impressionen und Schnappschüsse hatte ich ursprünglich vor via Flickr bereitszustellen, habe mich nun aber dazu entschlossen etwas eigenes zu erstellen. Unter http://photos.seric.at/ ist nun mein Fotoblog erreichbar in welchem ich einige meiner Fotos posten werde. Ich hoffe dort auf zahlreiche Kommentare sowie Kritik und Lob.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Songbird</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/12/08/songbird/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2008 09:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/12/08/songbird/</guid>
      <description>Wie es scheint, ist Songbird doch noch nicht so bekannt wie ich dachte. Gut, also &amp;#8216;mal kurz vorstellen. Songbird ist der flexible Audioplayer von &amp;#8220;Pioneers of the Inevitable&amp;#8221; , wird Open-Source entwickelt und ist nun bereits in der ersten stabilen Version 1.0 verfügbar.
Hauptvorteil ist meines Erachtens die enorme Anzahl an verfügbaren Addons mit welchen sich Songbird wirklich zu einem sehr modernen und tollen Mediaplayer einrichten lässt. Ich selbst verwende die Addons Lastfm, Mediaflow, LyricMaster und Music Recommendations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Update] Wii oder Playstation 3?</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/12/06/wii-oder-playstation-3/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2008 12:24:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/12/06/wii-oder-playstation-3/</guid>
      <description>Was soll&amp;#8217;s denn nun werden? Ich beschenkte mich bereits mit einem tollen neuen LCD TV nun muss natürlich auch noch was zum zocken her.
Es stellt sich die Frage was nun die beste Wahl wäre. Die Wii macht bestimmt Spaß mit anderen zusammen, allerdings alleine stell ich mir das nicht so toll vor. Die Playstation 3 hingegen wird früher oder später mit GT5 daherkommen und das Spiel schlechthin liefern. Zudem Blu-ray und ausgezeichnete Grafik sprechen für die PS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dunkles Theme für Ubuntu</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/12/01/dunkles-theme-fur-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 22:12:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/12/01/dunkles-theme-fur-ubuntu/</guid>
      <description>[][1]Ubuntu Dust Theme Auch wenn es viele nicht glauben und meinen damit nicht arbeiten zu können. Ich finde es wirklich hübsch und habe mich schnell an ein dunkles Theme für Ubuntu 8.10 (Dust) gewöhnt. Auch passt ein etwas adaptierter Avant Window Navigator hervorragend dazu.
Firefox Theme sowie Desktop Hintergrund sollte man ebenfalls bei oben genannten Link finden. Einfach mal ausprobieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alte-neue Koalition</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/11/30/alte-neue-koalition/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2008 15:32:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/11/30/alte-neue-koalition/</guid>
      <description>Back to the roots oder besser, zurück zu den kuscheligen Regierungszeiten von Rot-Schwarz in den letzten Jahrzehnten des vergangenen Jahrhunderts. Eine Koalitionsentscheidung welche aus Sicht eines Staatsmannes sehr wohl unterstützenswert wäre (Handlungsspielraum bzgl. Finanz Wirtschaftskrise) aber eigentlich doch nicht wirklich das ist was man sich erwartet. Eine Regierung mit Personen ohne jegliche mit sehr wenig Kompetenz.
Gewerkschaftsboss wird Sozialminister &amp;#8211; Ex-Zivildiener bleibt Verteidigungsminister(!) &amp;#8211; ein Landwirtschaftsminister kann nun plötzlich zum Finanzminister aufsteigen &amp;#8211; ein Maschinenschlosser wird Gesundheitsminister.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yes we could!</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/11/05/yes-we-could/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2008 07:54:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/11/05/yes-we-could/</guid>
      <description>This election night in the United States of America shows us all in the rest of the (old) world one true thing: A good candidate can electrify a whole nation and convince all doubters.
Gorgeous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 8.10 – Intrepid Ibex</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/10/31/ubuntu-810-intrepid-ibex/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 18:51:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/10/31/ubuntu-810-intrepid-ibex/</guid>
      <description>Da ich schon lange nichts mehr geschrieben habe, gibts einfach mal ein Status Update: Das Upgrade von Ubuntu 8.04 zu 8.10 verlief (erwartungsgemäß) problemlos und es gibt eigentlich nicht mehr zum ergänzen. Es läuft einfach hervorragend und macht Spaß.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graz bei Nacht</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/09/18/graz-bei-nacht/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2008 12:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/09/18/graz-bei-nacht/</guid>
      <description>Ich war vergangene Woche ein paar Tage in Graz und möchte folgenden Schnappschuss euch nicht vorenthalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LHC</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/09/02/lhc/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 22:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/09/02/lhc/</guid>
      <description>Man kann ja vom LHC halten was man will, aber das ist genial: http://www.youtube.com/watch?v=j50ZssEojtM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Symfony 1.2 introduces REST</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/09/02/symfony-12-introduces-rest/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 20:21:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/09/02/symfony-12-introduces-rest/</guid>
      <description>As Fabien just posted on the Symfony Blog the next major release of Symfony &amp;#8211; Symfony 1.2 &amp;#8211; will introduce a quite cool feature to the framework. It will be possible to add a hidden form element to add REST inforrmation to the form and get the REST state with sfRequest::getMethod(). This is quite useful and adds native support for PUT and DELETE from the browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dear Asus</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/08/28/dear-asus/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2008 19:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/08/28/dear-asus/</guid>
      <description>Please release a *good* equipted EEE-PCs like the EEE 901 with Linux and do not yield to the awful M$ Windows XP rules. Please!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Symfony 1.1 Ajax Form Validation</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/08/12/symfony-1-1-ajax-form-validation/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2008 16:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/08/12/symfony-1-1-ajax-form-validation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Since &lt;a href=&#34;http://www.symfony-project.org/blog/2008/06/30/the-wait-is-over-symfony-1-1-released&#34;&gt;Symfony 1.1 was released&lt;/a&gt;, I am working with it. I adept a existing Symfony 1.0 application to 1.1. This process is quite tricky and needs a lot of research to get the result that I want.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As I faced a problem with a form which I submit via an Ajax request, I found a pretty nice solution in doing this with Symfony 1.1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MythTV fehlt</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/07/09/mythtv-fehlt/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2008 21:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/07/09/mythtv-fehlt/</guid>
      <description>Wenn man nicht zu Hause ist und wieder auf einen konventionellen Fernseher angewiesen ist, dann fällt einem schnell wieder ein, dass es ja Wartezeiten auf bestimmte Filme, Serien oder Sonstiges gibt und &amp;#8211; viel schlimmer &amp;#8211; dass es Werbung gibt!
Zuhause verwende ich einen alten Rechner (P4 2GHz, 512MB RAM, 750GB HDD) mit einem DVB-T Stick und einer minimalen Ubuntu Installation mit dem MythTV-Backend und -Frontend Paketen (gibt es auch gleich kombiniert als Mythbuntu).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bayrische Spezialitäten</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/07/07/bayrische-spezialitaten/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 18:39:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/07/07/bayrische-spezialitaten/</guid>
      <description>Ich arbeite die nächsten paar Wochen in München und bin heute angekommen und habe natürlich sofort die ersten Kontakte mit den Ureinwohnern geschlossen. Zudem habe ich zum Abendessen gleich mal bayrische Spezialitäten probiert und muss sagen: Kaum ein Unterschied zu verspühren &amp;#8211; schmeckt zuhause gleich!
Ernsthaft: Leider hatte ich noch keine Möglichkeit die lokalen Spezialitäten zu probieren. Ich denke da speziell an bayrisches Weißbier und natürlich Münchner Weißwürste.
Aber ich bin sozusagen noch völlig offen für alle möglichen kulinarischen Vorschläge, also nur her damit!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EEE900 und der deutsche Markt</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/06/29/eee900-und-der-deutsche-markt/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2008 10:53:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/06/29/eee900-und-der-deutsche-markt/</guid>
      <description>Ich bloggte bereits schon einmal davon, und nun ist letzte Woche wirklich das eingetreten, was ich befürchtet habe. Der Asus EEE900 wird von Asus auf dem deutschen Markt lediglich mit Windows XP und somit einer um 8GB kleineren SSD (12GB statt 20GB) ausgeliefert. Für die 60% weniger Speicher bekommt man auch noch gleich weniger Betriebssystem. Auch wenn es mir grundsätzlich egal ist, welches Betriebssystem vorinstalliert ist (man kann dieses ja ersetzten) finde ich es doch erstaunlich, wie es Microsoft wieder geschafft hat, die enge Bindung mit den Herstellern &amp;#8211; in diesem Fall Asus &amp;#8211; auszuspielen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordentliche Kräuter</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/06/17/ordentliche-krauter/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2008 19:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/06/17/ordentliche-krauter/</guid>
      <description>Mal ehrlich, zum ordentlich kochen braucht man eine große Auswahl an guten Kräutern. Da ich die Mediterane Küche sehr schätze, habe ich auch meinen Kräutergarten entsprechend eingerichtet. Natürlich sind aber auch sonstige Kräuter vorhanden.
In dem Kräuterwagen und der Kräuterspirale sind Basilikum, Thymian, Oregano, Petersilie, Schnittlauch, Bachkresse etc. angepflanzt. Zudem gibt es freistehend zweimal Rosmarin und jeweils im Topf eigener Ruccola und Kresse.
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was in Deutschland schon nicht funktioniert hat …</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/06/16/was-in-deutschland-schon-nicht-funktioniert-hat/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 06:20:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/06/16/was-in-deutschland-schon-nicht-funktioniert-hat/</guid>
      <description>&amp;#8230; hat man in Österreich zwei Jahre später auch bemerkt. Wie blöd die Wirtschaft eigentlich ist habe ich immer noch nicht verstanden. Da lockt man mit &amp;#8220;grandiosen&amp;#8221; Fußballspielen nach Österreich und in die Schweiz, verkauft Tickets dafür nur an Auserwählte und hat Preise in den Abzock- &amp;#8220;Fan-Zonen&amp;#8221;, dass es einem jeden Fan graust. Die holländischen Fans haben es kapiert und haben ihre eigene Fanzone mitgebracht. Natürlich mit Wohnwagen, Großzelt, Bier und Leinwand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Österreich 0:1 Tschechien</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/06/09/osterreich-01-tschechien/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2008 05:33:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/06/09/osterreich-01-tschechien/</guid>
      <description>Ja, es war keine schöne erste Halbzeit die Österreich da abgeliefert hat und ja, Deutschland hat es viel besser gemacht mit den zwei Toren gegen Polen, aber die ausgezeichnete zweite Halbzeit gegen die Kroaten lässt auf vieles Hoffen. Es wird sich am Mittwoch zeigen, ob unser Team gegen Polen so gut weiterspielt und diese schlägt. Ich bin zuversichtlich!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asus EEE 900 Windows XP statt Linux?</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/05/08/asus-eee-900-windows-xp-statt-linu/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2008 19:53:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/05/08/asus-eee-900-windows-xp-statt-linu/</guid>
      <description>Ich musste etwas schlucken, als ich folgende Meldung auf Slashdot gelesen habe:
 It sounds crazy to say this, but the XP-based version of the Eee PC 900 (the new version with the 8.9&amp;#8243; screen) will actually be considerably cheaper than the Linux-based version. At the official launch today, the company told journalists that &amp;#8216;Microsoft has been a longstanding supporter of Asus&amp;#8217; to explain the price discrepancy. And — get this — only the XP-based machine will be sold at mass-market retailers, while the Linux-based model will be consigned to computer stores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 8.04 Noch vier Tage</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/04/20/ubuntu-804-hardy-heron-noch-vier-tage/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2008 19:16:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/04/20/ubuntu-804-hardy-heron-noch-vier-tage/</guid>
      <description>In vier Tagen ist es soweit und Ubuntu 8.04 Hardy Heron wird offiziell released werden. Ich verwende 8.04 seit der Beta Version und bin mit den aktuellen Updates sehr zufrieden. Das System läuft mit dem Kernel 2.6.24-15 sehr flott, der Firefox 3 Beta 5 ist mittlerweile recht stabil und Gnome 2.22 ist richtig genial.
Zwei kleine Bugs nerven mich allerdings momentan noch, fsck 1.40.8 will bei jedem (Re)boot meines Rechners die Platten prüfen und evolution-data-server 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 8.04: Totem mit Youtube Plugin</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/26/ubuntu-804-totem-mit-youtube-plugin/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 06:31:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/26/ubuntu-804-totem-mit-youtube-plugin/</guid>
      <description>Ubuntu 8.04 Hardy Heron kommt mit einem frischen Totem Videoplayer mit Youtube Plugin welches allerdings in der aktuellen Hardy Beta noch etwas angeschubst werden muss. Das Plugin lässt sich bei einigen Installationen nicht so einfach aktivieren und bricht mit der (nicht sehr aussagekräftigen) Fehlermeldung: Plugin Fehler &amp;#8220;Plugin »YouTube-Browser« konnte nicht aktiviert werden&amp;#8221; ab.
Abhilfe schafft die Installation des Pakets python-gdata welches für das Plugin benötigt wird, dieses kann man mittels: sudo apt-get install python-gdata aus den Paketquellen installieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woher die Ostereier kommen</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/22/woher-die-ostereier-kommen/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2008 11:25:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/22/woher-die-ostereier-kommen/</guid>
      <description>Habe ich nun herausgefunden:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 8.04 Hardy Heron</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/21/ubuntu-804-hardy-heron/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2008 18:23:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/21/ubuntu-804-hardy-heron/</guid>
      <description>Ich habe soeben meinen Desktop-Rechner, den ich eigentlich nicht allzu oft benutze dazu verwendet um von Ubuntu 7.10 Gutsy Gibbon auf Ubuntu 8.04 Hardy Heron (Beta) upzudaten und hatte mich eigentlich schon auf einige Probleme gefasst gemacht. Es kam allerdings ganz anders, ich schubste mittels
sudo update-manager -d
den Update-Manager an um die neue Distribution 8.04 zu finden. Alles wunderbar, 1027 Pakete mussten heruntergeladen werden &amp;#8211; und das war auch schon der einzige nervige Teil, denn die Server scheinen momentan etwas Überlastet zu sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um die Nachbarn neidisch zu stimmen</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/15/um-die-nachbarn-neidisch-zu-stimmen/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2008 12:44:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/15/um-die-nachbarn-neidisch-zu-stimmen/</guid>
      <description>&amp;#8230; schmeiße ich mal den Grill an und umhülle die Umgebung mit herrlichem Duft. Das Wetter ist mit 18°C auch richtig einladend um das Essen bereits zu dieser Jahreszeit draußen zuzubereiten. Mahlzeit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome 2.22</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/13/gnome-222/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 23:26:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/13/gnome-222/</guid>
      <description>Nachdem vor sechs Monaten Gnome 2.20 veröffentlicht wurde, wurde heute nach dem festgelegten Release-Plan &amp;#8211; und nach zwei Betas und eines Release-Candidates &amp;#8211; die neueste Version der beliebten Linux Desktopumgebung Gnome veröffentlicht.
Die größte Änderung werden die Benutzer gar nicht bemerken, das ausgediente GnomeVFS wurde durch GVFS ersetzt. Für den Anwender allerdings erfreulicher sind bestimmt die optischen Aufwertungen sowie die neu hinzugekommenen Features. Eine neue Anwendung ist zum Beispiel Cheese, womit sich Fotos und Videos der Webcam aufnehmen und mit Effekten verändern lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sortieren einer Liste mit C&#43;&#43;</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/12/sortieren-einer-liste-mit-cpp/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 22:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/12/sortieren-einer-liste-mit-cpp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Um eine (einfach) verkettete Liste mit C++ zu Sortieren gibt es unterschiedliche Ansätze. Ich habe die letzte Woche in einer Aufgabe im Rahmen meiner Algorithmik Vorlesung folgende Sortierungsfunktion implementiert, welche das Prinzip von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Bubblesort&#34; title=&#34;Bubblesort - Wikipedia&#34;&gt;Bubblesort&lt;/a&gt; verwendet. &lt;strong&gt;Achtung&lt;/strong&gt;: Bubblesort ist ein Algorithmus, den man nicht in einer Anwendung verwenden solle. Bubblesort gehört mit  &lt;img src=&#34;//s0.wp.com/latex.php?latex=O%28n%5E%7B2%7D%29+&amp;#038;bg=ffffff&amp;#038;fg=000&amp;#038;s=0&#34; alt=&#34;O(n^{2}) &#34; title=&#34;O(n^{2}) &#34; class=&#34;latex&#34; /&gt;eine sehr schlechte &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Laufzeit_(Informatik)&#34;&gt;Laufzeit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VEU Feldkirch</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/09/veu-feldkirch/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 11:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/09/veu-feldkirch/</guid>
      <description>Gestern war ich nach 10 Jahren das erste Mal wieder bei einem Eishockey-Spiel der VEU Feldkirch. Ich kann mich noch gut erinnern wie wir genau vor 10 Jahren &amp;#8211; 1998 &amp;#8211; den Titel im Finale gegen HK Dynamo Moskau in der Euroliga (die Champions League im Eishockey) holten und somit europäischer Meister wurden.
Das Spiel gestern war das zweite des Best-of-five Halbfinales gegen EC Dornbirn und es gab die zweite Niederlage mit 2:3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Kreativität der Hannoverschen-Polizei</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/07/die-kreativitat-der-hannoverschen-polizei/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 17:19:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/07/die-kreativitat-der-hannoverschen-polizei/</guid>
      <description>Auch wenn der Heise-Artikel &amp;#8220;Navis bestaunen, aber bitte nicht benutzen&amp;#8221; beim ersten Durchlesen nicht sonderlich spannend und eher sachlich klingen ist er durchaus lesenswert.
Die hannoversche Polizei setzt zum Reibungslosen Ablauf der An- sowie Abfahrt zur CeBIT drei Maßnahmen ein, welche &amp;#8211; wenn in der Reihenfolge ihres Vorkommens in eben diesem Artikel kombiniert &amp;#8211; gelesen werden, durchaus die Kreativität der Polizei unterstreichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer sagt C wäre simpel?</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/06/wer-sagt-c-ware-simpel/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2008 22:44:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/06/wer-sagt-c-ware-simpel/</guid>
      <description>Ich habe eine interessante Webseite gefunden, welche sich mit dem teilweise witzigen und komischen Verhalten von C bzw. dem Compiler (GCC sowie Microsoft VC) befasst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Wetter</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/05/das-wetter/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2008 08:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/05/das-wetter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Irgendwie hatte ich mich die letzten zwei Wochen schon auf Sommer eingestellt. Es war durchwegs warm (mit Höchstwert 20°C). Ich hatte bereits die Grillsaison eröffnet und saß auch schon einige Tage draußen im T-Shirt rum. Und heute morgen wache ich auf und wundere mich schon ohne nach draußen zu sehen, warum es so ruhig ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalerweise hört man Autos, Flugzeuge oder was auch immer. Heute morgen war es sehr leise. Und es liegt am Wetter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Fotos bedürfen keines weiteren Kommentars &amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.seric.at/uploads/2008/03/dsc00318.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.seric.at/uploads/2008/03/dsc00318.jpg&#34; title=&#34;dsc00318&#34; class=&#34;alignnone size-full attachment wp-att-27&#34; height=&#34;375&#34; width=&#34;500&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#php.de@IRCnet</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/01/phpdeircnet/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2008 13:22:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/01/phpdeircnet/</guid>
      <description>Weil ich mich nie an die Blogs der unterschiedlichen Leute im IRCnet Channel #php.de erinnern kann, habe ich angefangen eine Liste mit eben den Blogs dieser anzulegen. Es gibt für jeden #php.de User die Möglichkeit sich selbst einzutragen, ich muss dann den entsprechenden Link lediglich noch freischalten.
Für alle Interessierten: #php.de@IRCnet Blogs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BVG stoppt NRW-Verfassungsgesetz</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/27/bvg-stoppt-nrw-verfassungsgesetz/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 11:56:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/27/bvg-stoppt-nrw-verfassungsgesetz/</guid>
      <description>Wie viele deutsche Medien bereits berichteten (u.a. SpiegelOnline), hebt das deutsche Bundesverfassungsgericht das NRW-Verfassungsgesetz zur online Durchsuchung mehr oder weniger auf und erlaubt Durchsuchungen nur in einem stark begrenzten Raum. Der deutsche Bundesinnenminister W. Schäuble hofft jedoch trotzdem auf eine adaptiere Umsetzung des Papiers, allerdings eine entsprechende Formulierung zu finden wird sehr schwer sein und allenfalls wieder beim BVG geklagt.
Man kann heute nur eines sagen, der BVG hat den Rechtsstaat wieder in ein halbwegs normales Licht gerückt und stärkt das Vertrauen in die Gerichte welche nicht einfach die politischen Wünsche respektieren sondern die Menschen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP-Code-Camp in München</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/26/php-code-camp-in-munchen/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2008 19:36:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/26/php-code-camp-in-munchen/</guid>
      <description>Vom 3. bis zum 6. März 2008 findet in München das PHP Code Camp statt und es sind noch Plätze frei. Auf diesem Camp werden unterschiedliche Schulungen mit einigen bekannten Referenten abgehalten. Das Camp findet im NH Hotel Deutscher Kaiser direkt am Münchner Hauptbahnhof statt und kostet ab 1.790 Euro. Organisiert wird das Code Camp vom PHP Magazin und von der Entwickler Akademie und wird als ein neuartiges Trainingskonzept beworben, das vier Tage lang in konzentrierter Form vermittelt, wie PHP-Anwendungen mit professionellem Anspruch entwickelt werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heute Neu: Google</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/26/heute-neu-google/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2008 15:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/26/heute-neu-google/</guid>
      <description>Wer es Leid ist, Leuten die partout nicht zuerst eine Suchmaschine benutzen bevor diese in z.B. einem IRC-Channel fragen, biete ich ab sofort *applaus* IWUG. Man erntet manchmal keinen Erfolg, wenn man nur den Google-Link pastet bei einer dummen Frage, die von Google beantwortet würde, denn der User sucht eh nicht. Präsentiert man aber einen Link den er auf den ersten Blick nicht als Google-Link verifiziert, kann man immerhin hoffen, dass der User dann die Suche auch wirklich verwendet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anti Spam Word</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/17/anti-spam-word/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2008 11:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/17/anti-spam-word/</guid>
      <description>Da möchte ich doch tatsächlich mal einen Kommentar bei meinem Freund Jan in seinem Blog hinterlassen, da stoße ich auf das Anti-Spam-Wort Plugin, welches Spam freie Kommentare bieten soll. Als ich das Wort dann jedoch begutachte fällt mir spontan nur ein, dass der &amp;#8220;Spam&amp;#8221; bereits sein Plugin untergraben hat, denn ich sehe folgendes Anti-Spam-Wort:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software Design im Team</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/16/software-design-im-team/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 17:26:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/16/software-design-im-team/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leider scheitern viele innovative (Software) Projekte und Ideen an der Umsetzung. Oftmals kommen Programmierer mit verschiedenen Kenntnissen sowie Erwartungen zu dem Projekt. Es gibt selten ein Team mit den gleichen Kenntnissen der entsprechenden Programmiersprache sowie der selben Art an die unterschiedlichen Probleme heranzutreten und vorzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier möchte ich einige aus meiner Sicht essentiellen Punkte erläutern, welche einer guten Idee auch zu einer entsprechend guten Umsetzung verhelfen. Das ganze werde ich in meheren Teilen veröffentlichen und starte heute mit Teil 1:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Externals in SVN inkludieren</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/12/externals-in-sv-inkludieren/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2008 16:17:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/12/externals-in-sv-inkludieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Weil wir gerade die Diskussion hatten wie man externe Repositories in das eigene Repository inkludieren kann, möchte ich dazu einige Zeilen tippen. Es manch manchmal durchaus externe Quellen wie zum für Beispiel eine Library oder Plugins und Themes in ein Projekt zu integrieren. Um dabei auch jeweils auf dem aktuellsten Stand zu bleiben, kann man mithilfe der SVN (&lt;a href=&#34;http://subversion.tigris.org&#34;&gt;Subversion&lt;/a&gt;) Eigenschaft &amp;#8220;&lt;code&gt;externals&lt;/code&gt;&amp;#8221; ein externes Repository angeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu macht man folgendes:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsofts Antwort auf Yahoos Ablehnung</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/12/microsoft-antwort-auf-yahoo-ablehnung/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2008 13:38:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/12/microsoft-antwort-auf-yahoo-ablehnung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachdem &lt;a href=&#34;http://www.yahoo.com&#34;&gt;Yahoo!&lt;/a&gt; das &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/newsticker/meldung/102860&#34;&gt;Angebot zur Übernahme&lt;/a&gt; durch &lt;a href=&#34;http://www.microsoft.com&#34;&gt;Microsoft&lt;/a&gt; abgelehnt hat, reagierte Microsoft mit folgender (interessanten) Pressemeldung:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MICROSOFT RESPONDS TO YAHOO! ANNOUNCEMENT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiterates Full and Fair Proposal for Microsoft-Yahoo! Combination&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;REDMOND, Wash. — Feb. 11, 2008 — Microsoft Corp. (NASDAQ:MSFT) today&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;issued the following statement in response to the announcement by&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yahoo! Inc. (NASDAQ:YHOO) that its Board of Directors has rejected&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Microsoft’s previously announced proposal to acquire Yahoo!:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Nein zu Assimilation”</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/09/nein-zu-assimilation/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2008 10:17:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/09/nein-zu-assimilation/</guid>
      <description>Ich will ja wirklich alles andere als rassistisch sein, aber was zu weit geht, geht zu weit. Einen heute vom türkischen Ministerpräsidenten Erdogan in Berlin gemachten Vorschlag geht meines Erachtens deutlich zu weit und ist völlig inakzeptabel. Integration 2.0 oder wie?
&amp;#8220;Der türkische Regierungschef Erdogan hat sich bei einem Besuch in
Berlin am Freitag mit einer brisanten Idee vorgewagt: Er forderte die
Einrichtung türkischer Schulen in Deutschland. Kinder sollten zuerst in</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Überwachung 3.0</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/08/uberwachung-30/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 20:17:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/08/uberwachung-30/</guid>
      <description>Nein, Videoüberwachung, Onlinedurchsuchung und Abhöraktionen sind out. Der Staat züchtet sich nun viel mobilere und intelligentere &amp;#8220;Werkzeuge&amp;#8221; zur Aufklärung und Verhinderung von Straftaten und belohnt dies natürlich entsprechend.
&amp;#8220;Der Sicherheitspreis des Kuratoriums Sicheres Österreich und des Innenministeriums wird seit fünfzehn Jahren verliehen.&amp;#8221; Sehr toll an sich und auch richtig wenn Straftäter hinter Schloss und Riegel kommen. Allerdings ist es schon soweit gekommen, dass man sich ja schon fast vor&amp;#8217;m Nachbarn fürchten muss, wenn man draußen auf der Straße sein Auto wäscht &amp;#8211; es könnte ja sofort eine Anzeige geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Türme von Hanoi in C</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/08/die-turme-von-hanoi-in-c/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 11:19:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/08/die-turme-von-hanoi-in-c/</guid>
      <description>Ein beliebtes Beispiel für rekursives Programmieren ist das 1883 vom Mathematiker Eduard Lucas erfundene (Mathematik-)Denkspiel &amp;#8220;Die Türme von Hanoi&amp;#8220;.
Das Spiel besteht darin, einen Stapel A von verschieden großen Scheiben, welche der Größe nach sortiert sind, auf einen Stapel C mithilfe eines &amp;#8220;Zwischenlager&amp;#8221;-Stapel B zu bewegen ohne dabei eine größere Scheibe auf eine kleinere Scheibe zu legen. Am Ende muss auf dem Stapel C die selbe geordnete Reihenfolge vorliegen, wie auf dem Ursprungs-Stapel A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PowerTOP</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/07/powertop/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 16:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/07/powertop/</guid>
      <description>Seit dem Linux-Kernel 2.6.21 ist dieser zwar tickless geworden (sprich, kein timer tick mehr alle 1000Hz), trotzdem ist der Linux-Kernel bzw. sind Linux-Programme noch weit davon entfernt richtig energiesparend zu arbeiten.
Mit dem &amp;#8211; bestimmt vielen bekannten &amp;#8211; von Intel entwickelten Tool PowerTOP lassen sich die Ursachen für hohen Stromverbrauch lokalisieren sowie entsprechende nicht verwendeten Energiesparfunktionen aktivieren.
Ich verwende dieses Programm nun seit geraumer Zeit und muss sagen, dass ich im Akkubetrieb mit meinem Notebook (Asus A8JP) eine um durchschnittlich ca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EAV</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/07/eav/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 10:58:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/07/eav/</guid>
      <description>Längst in Vergessenheit geraten ist eine Band, deren Texte ich damals (als Kind) wohl noch nicht so verstanden habe. Nun habe ich durch Zufall (Danke an Luki) wieder einmal die alten &amp;#8220;Klassiker&amp;#8221; von der Ersten Allgemeinen Verunsicherung ausgegraben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>isPrime.c</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/07/isprimec/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 10:49:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/07/isprimec/</guid>
      <description>Ja, man würde vielleicht vermuten, dass es überhaupt keine Schwierigkeit ist, herauszufinden ob eine Zahl eine Primzahl ist oder nicht. Es soll jedoch Leute geben, die sich damit schwer tun (und zufälligerweise des öfteren neben mir in den Vorlesungen sitzen).
Deswegen von mir (auch wenn man dieses Problem wohl niemals rekursiv lösen würde) der entsprechende Source-Code dazu:
int isPrime(int num, int i) { if (num == 0) return 0; if (i*i  num) return 1; if ((num%i) == 0) return 0; return isPrime(num, (i+1)); } </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back again</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/06/back-again/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2008 09:24:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/06/back-again/</guid>
      <description>Ich bin wieder hier. Auf neuer Domain aber trotzdem in gewohnter alter Qualität.
Da sich mein Ex-Provider nicht um Kunden kümmern wollte, habe ich kurzum zu Hetzner gewechselt und bin da nun auch zufriedener Domain-Kunde.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>