<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Code on Franziskus Domig</title>
    <link>http://blog.seric.at/tags/code/</link>
    <description>Recent content in Code on Franziskus Domig</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jul 2010 11:23:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.seric.at/tags/code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Automatic Anti-Pattern Corrections for PHP</title>
      <link>http://blog.seric.at/2010/07/19/automatic-anti-pattern-corrections-for-php/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 11:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2010/07/19/automatic-anti-pattern-corrections-for-php/</guid>
      <description>&lt;p&gt;During my computer science studies at the Vorarlberg University of Applied Sciences I wrote my bachelor thesis about &amp;#8220;Automatic Anti-Pattern Corrections for PHP&amp;#8221;. As a fan of the open source philosophy, I want to share my work with others. I invite everyone to contribute to the great lex-pass project and this approach to better PHP software. Please share your thought and ideas on this with me and others by leaving a comment or sending me a message.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer sagt C wäre simpel?</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/03/06/wer-sagt-c-ware-simpel/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2008 22:44:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/03/06/wer-sagt-c-ware-simpel/</guid>
      <description>Ich habe eine interessante Webseite gefunden, welche sich mit dem teilweise witzigen und komischen Verhalten von C bzw. dem Compiler (GCC sowie Microsoft VC) befasst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP-Code-Camp in München</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/26/php-code-camp-in-munchen/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2008 19:36:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/26/php-code-camp-in-munchen/</guid>
      <description>Vom 3. bis zum 6. März 2008 findet in München das PHP Code Camp statt und es sind noch Plätze frei. Auf diesem Camp werden unterschiedliche Schulungen mit einigen bekannten Referenten abgehalten. Das Camp findet im NH Hotel Deutscher Kaiser direkt am Münchner Hauptbahnhof statt und kostet ab 1.790 Euro. Organisiert wird das Code Camp vom PHP Magazin und von der Entwickler Akademie und wird als ein neuartiges Trainingskonzept beworben, das vier Tage lang in konzentrierter Form vermittelt, wie PHP-Anwendungen mit professionellem Anspruch entwickelt werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Externals in SVN inkludieren</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/12/externals-in-sv-inkludieren/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2008 16:17:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/12/externals-in-sv-inkludieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Weil wir gerade die Diskussion hatten wie man externe Repositories in das eigene Repository inkludieren kann, möchte ich dazu einige Zeilen tippen. Es manch manchmal durchaus externe Quellen wie zum für Beispiel eine Library oder Plugins und Themes in ein Projekt zu integrieren. Um dabei auch jeweils auf dem aktuellsten Stand zu bleiben, kann man mithilfe der SVN (&lt;a href=&#34;http://subversion.tigris.org&#34;&gt;Subversion&lt;/a&gt;) Eigenschaft &amp;#8220;&lt;code&gt;externals&lt;/code&gt;&amp;#8221; ein externes Repository angeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu macht man folgendes:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>isPrime.c</title>
      <link>http://blog.seric.at/2008/02/07/isprimec/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 10:49:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.seric.at/2008/02/07/isprimec/</guid>
      <description>Ja, man würde vielleicht vermuten, dass es überhaupt keine Schwierigkeit ist, herauszufinden ob eine Zahl eine Primzahl ist oder nicht. Es soll jedoch Leute geben, die sich damit schwer tun (und zufälligerweise des öfteren neben mir in den Vorlesungen sitzen).
Deswegen von mir (auch wenn man dieses Problem wohl niemals rekursiv lösen würde) der entsprechende Source-Code dazu:
int isPrime(int num, int i) { if (num == 0) return 0; if (i*i  num) return 1; if ((num%i) == 0) return 0; return isPrime(num, (i+1)); } </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>